<resources>
    <string name="app_name">SpotZone</string>
    <string name="content_name">Konten Spot Zone</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="detail_name">detail name</string>
    <string name="detail_description">Detail description</string>
    <string name="about_me">about me</string>
    <string name="my_name">Andi Salam Syahputra</string>
    <string name="creator">Dibuat oleh</string>
    <string name="email">EMAIL : andiku0755@gmail.com</string>
    <string name="name_tag">NAMA : ANDI SALAM SYAHPUTRA</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Tembok Besar Tiongkok</item>
        <item>Sungai Amazon </item>
        <item>Ular King Kobra</item>
        <item>Seorang Wanita Berenang Sepanjang 42 Km</item>
        <item>Fahombo</item>
        <item>Kisah China: Dulu Kumuh Kini Jadi Raksasa Ekonomi Baru</item>
        <item>Manusia Laba-laba Perancis</item>
        <item>Palung Mariana, Tempat Terdalam di Bumi</item>
        <item>Pulau Socotra di Yaman, Konon Disebut Markas Dajjal</item>
        <item>Burung gagak dianggap hewan tercerdas</item>
        <item>Death Valley - California, tempat terpanas di dunia</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Tembok Besar Tiongkok atau Tembok Raksasa Tiongkok (Hanzi tradisional: 長城; Hanzi sederhana: 长城; Pinyin: Chángchéng) juga dikenal di Tiongkok dengan nama Tembok Sepanjang 10.000 Li¹ (萬里長城; 万里长城; Wànlĭ Chángchéng) adalah bangunan terpanjang yang pernah diciptakan manusia yang berada di Tiongkok. Tembok Besar Tiongkok dianggap sebagai salah satu dari Tujuh Keajaiban Dunia. Pada tahun 1987, bangunan ini dimasukkan dalam daftar Situs Warisan Dunia UNESCO. Tembok Besar Tiongkok tidak panjang terus menerus, tetapi merupakan kumpulan tembok-tembok pendek yang mengikuti bentuk pegunungan Tiongkok utara. Pada tanggal 18 April 2009, setelah investigasi secara akurat oleh pemerintah Republik Rakyat Tiongkok, diumumkan bahwa tembok raksasa yang dikonstruksikan pada periode Dinasti Ming panjangnya adalah 8.851 km. Menurut catatan sejarah, setelah tembok panjang dibangun oleh Ming, barulah dikenal istilah "changcheng" (长城, "tembok besar" atau "tembok panjang"). Sebelumnya istilah tersebut tidak ditemukan. Istilah Tembok Besar Tiongkok dalam Bahasa Mandarin adalah "wanli changcheng", bermakna "tembok yang panjangnya 10 ribu li". Pada masa sekarang istilah ini resmi digunakan. Tembok Besar Tiongkok disebut-sebut sebagai salah satu bangunan buatan manusia yang terlihat dari ruang angkasa dengan mata telanjang. Namun, setelah dilakukan investigasi oleh para astronaut, persepsi tersebut tidak benar. Dari orbit yang rendah, bangunan buatan manusia seperti jalan, kapal laut, kota dan lain-lain memang dapat terlihat, tetapi pada saat melewati orbit bumi dengan tinggi puluhan ribu kaki, tak satu pun benda di permukaan bumi yang dapat terlihat, termasuk Tembok Besar Tiongkok. Hal ini dikuatkan oleh pernyataan NASA: "The Greatwall can barely be seen from the Shuttle, so it would not be possible to see it from the moon with the naked eye".</item>
        <item>Sungai Amazon (bahasa Spanyol: Río Amazonas, bahasa Portugis: Rio Amazonas) adalah sungai di Amerika Selatan yang merupakan sungai terpanjang di dunia. Sungai Amazon memiliki total aliran terbesar dari sungai manapun, membawa lebih dari Sungai Mississippi, Nil, dan Yangtze digabungkan. Amazon juga memiliki sistem peraliran terbesar dan terkuat dari seluruh sistem sungai. Jumlah air tawar yang dilepas ke Samudra Atlantik sangat besar: 184.000 m³ per detik (6,5 juta kaki³) di musim hujan. Aliran Amazon merupakan seperlima dari jumlah seluruh air tawar yang masuk ke laut di seluruh dunia. Air di laut dekat sungai ini memiliki kadar garam yang rendah sampai beratus mil jauhnya. Sungai utamanya (biasanya memiliki lebar satu sampai enam mil) dapat dilalui untuk kapal uap samudra besar sampai Manaus, hampir 800 mil ke hulu sungai dari mulutnya. Kapal laut yang lebih kecil dengan berat 3.000 ton dan 5,5 m (18 kaki) dapat mencapai sejauh Iquitos, 3.700 km (2.300 mil) dari laut. Kapal sungai kecil dapat mencapai 780 km (486 mil) lebih jauh sampai Achual Point. Lewat dari sana, hanya perahu kecil yang dapat naik sampai Pongo de Manseriche, di atas Achual Point. Sungai ini mengambil air dari koordinat 5° LU sampai 20° LS. Sumber paling jauh ditemukan di dataran tinggi inter-Andes, jarak yang cukup dekat dengan Samudra Pasifik; dan setelah menempuh jarak 7.200 km (4.800 mil) melalui pedalaman Peru dan melewati Brasil, ia masuk Samudra Atlantik di katulistiwa.</item>
        <item>Ular Lanang atau kobra raja (Ophiophagus hannah) adalah spesies ular berbisa terpanjang di dunia. Ular ini endemik di sebagian India hingga Asia Tenggara. Ular ini juga merupakan salah satu reptil nasional India. Sebutan-sebutan lokal untuk ular ini di antaranya "oray totog" (Sunda), "tedung selor" atau "tedung selar" (Melayu), dan "ula anang" (Jawa). Hamadryas hannah adalah nama ilmiah yang digunakan pertama kali oleh naturalis Theodore Edward Cantor pada tahun 1836 yang mendeskripsikan 4 spesimen ular lanang, tiga spesimen diperoleh dari Sundarban, India, dan satu spesimen diperoleh dari Kolkata. Takson Naja bungarus diusulkan oleh hermann Schlegel pada tahun 1837 yang mendeskripsikan spesimen ular lanang dari Jawa. Takson genus Ophiophagus diusulkan oleh Albert Günther pada tahun 1864. Takson ini diperoleh dari kecenderungan ular ini untuk memangsa ular lain. Panjang tubuh ular lanang umumnya berkisar antara 3.18 sampai 4 meter. Spesimen terpanjang yang pernah ditemukan panjangnya mencapai 5.85 meter. Ular jantan berukuran lebih besar daripada ular betina. Tubuh bagian atas (dorsal) berwarna zaitun, cokelat kekuningan, atau keabu-abuan, dengan bagian kepala yang berwarna cenderung lebih terang. Bagian bawah tubuhnya (ventral) berwarna kelabu atau kecokelatan, dengan daerah leher berwarna kekuningan yang dihiasi bercak kehitaman. Pada ular muda, tubuhnya berwarna lebih gelap atau kehitaman, dan dihiasi dengan belang-belang kecil berwarna putih atau kekuningan. Walau begitu, belang-belang tersebut terkadang masih terlihat ketika dewasa, walaupun lebih samar. Kepala ular lanang berukuran besar dengan moncong yang cenderung pendek dan tumpul. Tidak seperti ular lain pada umumnya, di belakang perisai (sisik) pariental (ubun-ubun) terdapat sepasang perisai oksipital berukuran besar. Perisai labial (bibir) berjumlah 7 buah, beberapa di antaranya bersentuhan dengan mata. Pupil mata besar dan bundar. Sisik-sisik dorsal terdiri sebanyak 15 deret di bagian tengah badan. Sisik ventral sebanyak 215 hingga 262 buah. Sisik anal tunggal, sisik-sisik subkaudal sebanyak 80 sampai 120 buah, sebagian berupa sisik tunggal dan sebagiannya lagi berupa sisik berpasangan.</item>
        <item>Perenang bernama Merle Liivand telah membuat rekor baru untuk berenang terjauh mengenakan monofin. Liivand, yang berasal dari Estonia, mencatatakan sejarah baru dengan berenang sejauh 26,22 mil (42 km) di lepas pantai Miami Beach, Florida, Amerika Serikat. Rekor tersebut ditorehkan oleh Liivand hanya dalam waktu 11 jam 54 menit pada 7 Mei 2022 lalu, menurut laporan Guinness World Records. Liivand ternyata pernah membuat rekor sebelumnya untuk berenang terjauh dengan monofin pada tiga kesempatan terpisah. Catatan gemilangnya dimulai pada 2019 dengan berenang sejauh 6,2 mil di lepas Pantai Redondo, California. Kemudian Liivand membuat rekor baru pada tahun 2020 dengan berenang sejauh 12,8 mil di lepas pantai Selatan Point Park Pier, Miami. Liivand kembali memecahkan rekornya sendiri dengan berenang sejauh 18,6 mil di dekat Miami Beach pada 17 April 2022 lalu.</item>
        <item>Lompat batu (bahasa Nias: fahombo atau hombo batu) adalah olahraga tradisional masyarakat Nias. Olahraga yang sebelumnya merupakan ritual pendewasaan masyarakat Nias ini banyak dilakukan di Pulau Nias dan menjadi pertunjukan khas dari daerah tersebut. Mereka harus melompati susunan bangunan batu setinggi 2 meter dengan ketebalan 40 cm atau lebih. Dalam budaya Nusantara zaman dahulu, belum ada keterlibatan latihan fisik layaknya olahraga modern. Suku asli Nusantara umumnya menghubungkan aktivitas fisik dengan praktik kesukuan; umumnya ritual, seni, kebugaran fisik dan bela diri. Tari perang dan pertempuran ritual pada suku Nusantara menjadi contoh awal dari "ritualisasi" latihan fisik di Indonesia modern. Beberapa ritual suku asli Indonesia sangat mirip dengan olahraga, seperti tradisi fahombo Nias untuk ritual pendewasaan yang mirip dengan lari gawang dan lompat jauh di atletik. Pada masa lampau, pemuda Nias akan mencoba untuk melompati batu setinggi lebih dari 2 meter, dan jika mereka berhasil mereka akan menjadi lelaki dewasa dan dapat bergabung sebagai prajurit untuk berperang dan menikah. Sejak usia 10 tahun, anak lelaki di Pulau Nias akan bersiap untuk melakukan giliran "fahombo" mereka. Sebagai ritual, fahombo dianggap sangat serius dalam adat Nias. Anak lelaki akan melompati batu tersebut untuk mendapat status kedewasaan mereka, dengan mengenakan busana pejuang Nias, menandakan bahwa mereka telah siap bertempur dan memikul tanggung jawab laki-laki dewasa. Batu yang harus dilompati dalam fahombo berbentuk seperti sebuah monumen piramida dengan permukaan atas datar. Tingginya tidak kurang dari 2 meter, dengan lebar sekitar 1 meter, dan panjang 60 cm. Pelompat tidak hanya harus melompati tumpukan batu tersebut, tetapi ia juga harus memiliki teknik untuk mendarat, karena jika dia mendarat dengan posisi yang salah, dapat menyebabkan cedera otot atau patah tulang. Pada masa lampau, di atas papan batu bahkan ditutupi dengan paku dan bambu runcing, yang menunjukkan betapa seriusnya ritual ini di mata Suku Nias. Secara taktis dalam peperangan, tradisi fahombo ini juga berarti melatih prajurit muda untuk tangkas dan gesit dalam melompati dinding pertahanan musuh mereka, dengan obor di satu tangan dan pedang di malam hari</item>
        <item>Pada 2010, China mengambil alih posisi Jepang sebagai negara dengan perekonomian terbesar kedua di dunia. Posisi tersebut berhasil dipertahankan sampai sekarang. Beberapa ekonom bahkan memprediksi ekonomi China akan melesat melampaui rivalnya AS pada 2030. Kesuksesan ini mengantarkan China menjadi kekuatan ekonomi dunia baru dan katanya susah untuk ditiru atau ditandingi. Menurut laporan Bloomberg Economics, tidak ada satu negara pun yang dapat meniru China dalam mentransformasi ekonominya. Kesuksesan China menjadi semakin sulit ditiru oleh negara Asia lain. Ketika negara Asia lain masih berkutat dengan masalah struktural seperti infrastruktur yang tidak memadai hingga ketidakstabilan politik, China sudah melangkah jauh ke depan. China memiliki jaringan pabrik, pemasok, layanan logistik, dan infrastruktur transportasi yang rumit, yang didukung oleh uang dan teknologi dari Jepang, Taiwan, dan Hong Kong. Negara itu juga memiliki tenaga kerja yang banyak, murah, cerdas dan mendapatkan akses hampir tanpa batas ke pasar global selama tiga dekade ini. Kesuksesan China ini berawal diawali dengan serangkaian reformasi ekonomi di era Deng Xiaoping (1978-1989). Reformasi telah membawa perekonomian China yang dulu terisolasi menjadi lebih terbuka. Semenjak saat itu ekonomi China tumbuh 10% rata-rata per tahun.</item>
        <item>Seorang pendaki solo yang digambarkan sebagai "Manusia Laba-laba Perancis" telah memanjat gedung pencakar langit 48 lantai di Paris, untuk memenuhi target yang dia tetapkan untuk dirinya sendiri begitu dia mencapai usia 60 tahun. Alain Robert telah memanjat banyak gedung tertinggi di dunia, seringkali tanpa izin. Mengenakan pakaian merah pada Sabtu (17/9/2022), Robert mengangkat tangannya tinggi-tinggi saat mencapai puncak gedung Tour Total setinggi 187 meter, yang menjulang di atas distrik bisnis La Defense di ibu kota Perancis. Dia mulai mendaki pada 1975, berlatih di tebing dekat kota kelahirannya Valence di Perancis selatan. Dia melakukan pendakian solo pada 1977 dan dengan cepat menjadi pemanjat terkemuka. Sejak itu, ia telah memanjat lebih dari 150 bangunan menjulang di seluruh dunia, termasuk Burj Khalifa Dubai – gedung tertinggi di dunia – Menara Eiffel dan Jembatan Golden Gate San Francisco. Dia telah ditangkap beberapa kali. Dia memanjat tanpa alat pengaman, hanya menggunakan tangan kosong, sepasang sepatu panjat, dan sekantong kapur bubuk untuk menyeka keringat. Pada Oktober 2018, ia ditangkap setelah memanjat Menara Salesforce London setinggi 202 meter – sebelumnya Menara Heron – tanpa tali atau peralatan keselamatan lainnya. Pada September 2019, Robert ditahan oleh polisi Jerman setelah memanjat gedung bertingkat tinggi di Frankfurt. Robert, yang saat itu berusia 57 tahun, membutuhkan waktu 20 menit untuk mendaki gedung Skyper setinggi 153 meter di jantung ibu kota keuangan Jerman.</item>
        <item>Dilansir Britannica, palung Mariana berada di dasar Samudra Pasifik Utara bagian barat, dan dikenal sebagai palung terdalam di dunia. Palung Ini adalah bagian dari sistem palung samudra Pasifik barat yang bertepatan dengan zona subduksi. Zona ini adalah titik di mana dua lempeng tektonik yang berdekatan bertabrakan, kemudian lempengan yang satu dipaksa untuk berada di bawah yang lain. Depresi melengkung Palung Mariana membentang lebih dari 2.540 kilometer dengan lebar rata-rata 69 kilometer. Kedalaman terjauh hampir mencapai 11 kilometer di Challenger Deep, lembah berdinding curam yang lebih kecil di dasar palung utama sebelah barat daya Guam. Lubang-lubang yang dalam di palung Mariana terbentuk akibat tumbukan lempeng-lempeng litosfer samudra yang bertemu. Di dasar Palung ini, densitas air meningkat sebesar 4,96% karena tingginya tekanan di dasar laut.</item>
        <item>Pulau Socotra di Yaman telah lama dianggap sebagai tanah misteri. Bahkan, ada pula yang menyebut pulau ini adalah tempat alien atau markas persembunyian Dajjal. Umat Islam percaya jika Dajjal saat ini bersembunyi di sebuah tempat rahasia di muka Bumi hingga waktu kemunculannya, yang disebut sebagai salah satu tanda kiamat. Socotra dipercaya menjadi tempat alien atau persembunyian Dajjal karena memiliki kisah aneh. Di antaranya kisah pohon yang menghasilkan cairan seperti darah hingga keberadaan hutan kemenyan. Faktanya tempat ini menyimpan keindahan dan terdapat aneka jenis spesies flora dan fauna unik yang tidak bisa ditemukan di berbagai belahan dunia manapun selain di Pulau Socotra.</item>
        <item>Bagi kebanyakan orang, ketika ditanya hewan apakah yang paling cerdas mungkin akan menyebut sejumlah hewan seperti anjing, lumba-lumba atau mungkin kera. Tetapi ilmuwan Bernd Heinrich dan Thomas Bugnyar - Universitas Vermont, Kanada dan Universitas St Andrews, Skotlandia merilis sebuah hasil penelitian yang mengejutkan. Dalam penelitian yang diterbitkan di Majalah Scientific American tersebut, mereka mengatakan bahwa hewan tercerdas adalah burung gagak. Menurut mereka, burung gagak selalu menggunakan logika untuk menyelesaikan persoalan, bahkan melampaui kemampuan yang dimiliki kera besar. Dalam penelitiannya, mereka berhasil menguak bahwa burung gagak mampu menuntaskan suatu tugas untuk memecahkan solusi secara kreatif dan logis. Burung gagak juga terbukti bisa melakukan suatu tugas dengan benar pada setiap percobaan tanpa proses coba-coba terlebih dahulu. Ketika itu, burung gagak diberi suatu makanan yang diletakkan dalam sebuah tabung hingga mengapung karena diberikan sedikit air. Setelah diteliti, ternyata burung gagak mampu mengukur tabung terlebih dahulu dengan paruhnya. Kemudian, ia menjatuhkan beberapa kerikil kecil ke dalam tabung tersebut untuk menaikkan tingkat air agar cukup untuk paruhnya untuk mencapai makanan. Barulah burung gagak bisa mengambil makanan tersebut.</item>
        <item>Furnace Creek di Death Valley, California menjadi tempat terpanas di dunia. Mengutip laman Independent, rekor suhu paling panas yang pernah dicatatkan adalah mencapai 56,7 derajat Celcius, tepatnya pada musim panas 1913 silam. Awalnya, terjadi perdebatan terkait validitas suhu tersebut. Namun, jika memang terbukti palsu, saat ini Death Valley masih tetap menjadi yang teratas. Pada Agustus 2020 lalu, tempat tersebut mencatatkan suhu mencapai 54,4 derajat Celcius. Tak hanya itu, Death Valley juga memiliki suhu rata-rata yang cukup tinggi selama musim panas. Rekor rata-rata tertinggi selama musim panas bisa mencapai 47 derajat Celcius. Suhu tertinggi yang didapat di Death Valley juga juga sempat menempatkan wilayah itu masuk Guinness World Record. Tepatnya pada kategori tempat terpanas di bumi.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/greet_wall</item>
        <item>@drawable/amazon</item>
        <item>@drawable/kobra</item>
        <item>@drawable/merle</item>
        <item>@drawable/fahombo</item>
        <item>@drawable/cina</item>
        <item>@drawable/spiderman</item>
        <item>@drawable/mariana</item>
        <item>@drawable/socotra</item>
        <item>@drawable/gagak</item>
        <item>@drawable/death_valley</item>

    </integer-array>
</resources>